選舉處指多重加密難解 保安專家：九重加密都無用 籲勿用技術字眼混淆視聽

選舉處指多重加密難解 保安專家拆解：九重加密都無用 籲勿用技術字眼混淆視聽

圖1之1 - （明報製圖／資料圖片／莫乃光facebook片段截圖）

選舉事務處在特首選舉後備場地丟失兩部載有378萬名選民資料的手提電腦，引起社會關注，政府事後強調，電腦資料設有多重加密，極難破解，資料外泄風險低。不過有資訊保安專家直言「九重加密都無用」，又認為不應以「高技術字眼」混淆公眾。

選舉事務處早前遺失的兩部手提電腦，其中一部載有378萬名選民資料，包括姓名、地址及身分證號碼。選舉事務處事務處稱，所有資料已根據相關保安要求進行加密儲存，設有多重加密，極難破解，資料外泄風險相當低。

不過資訊科技界議員莫乃光昨日於facebook上載短片，片中資訊保安專家賴灼東指出，涉事電腦是「備份電腦 」，所有軟件、加密匙都會儲存在內 ，即使多重加密「好advance好高級」，但與沒有上鎖無分別，「你個密碼同加密匙，同個程式基本上擺埋一齊，就算我話畀你聽用幾多加密，雙重，三重，四重，或者九重加密都無用，即係話你鎖完個櫃，條鎖匙擺喺上面，咁你同無鎖有乜分別啊 ？」

賴灼東批評選舉處做法未符合保安指示，又認為不應用「高技術字眼」混淆視聽。他另提到，場地有32部電腦，當中只有6部載有個人資料，質疑為何賊人剛巧選中上述兩部電腦 。

賴灼東提醒選民，要留意近期有否接到可疑電話、信件、電郵，電話會否無故失效等，大廈保安也要加強警覺。他續說，政府絕不能逃避責任及懲處，應徹查是否有人失職。

選舉事務處總選舉事務主任黃思文前日回應說，手提電腦加密的技術相當高，引述資訊科技總監辦公室稱破解是有難度，當局目前認為資料外泄風險相當低。黃思文又說，上屆特首選舉已曾帶全港選民資料系統到會場，但自己在今次事件前並不知情，指有關做法或因個別員工欠缺警覺性，會在檢討後建議下屆特首選舉不帶備該套系統。

冇人需要負責。拉唔到人。

港豬: 唔理啦

唔理LU

呢d係個別事件 冇人需要負責

是但啦已經收咗封信
當無事嫁啦

支那廿年
香港玩完

信已寄 完滿結束嫁喇

We decrypt

寄咗信等於政府已經盡一切能力保障市民

收到封信
真係屌左聲出嚟

睇下政府d 濕鳩網站都知有幾流

共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避

將鎖匙掛係門度
仲要話好安全

password.txt

政府就咁say個 sorry 就當冇事
this is hong kong

民事告佢索償又冇乜理據可以證明到有直接損失
但係咁大件事都唔洗炒人

香港玩完啦
唔洗再爲香港付出架啦
冇意思

唔洗落台

so

有冇人收到唔咸唔淡既廣東話電話問你選擇意向？